<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Desarrollo de Videojuegos]]></title>
  <link href="http://videojuegosun.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://videojuegosun.github.io/"/>
  <updated>2015-04-14T09:16:41-05:00</updated>
  <id>http://videojuegosun.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sesión 1 De Blender]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/04/14/sesion-1-de-blender/"/>
    <updated>2015-04-14T08:19:12-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/04/14/sesion-1-de-blender</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En la sesión del día de hoy el profesor Alexander compartio con el curso la siguiente carpeta con los archivos .blend a trabajar:</p>

<p><a href="https://drive.google.com/a/unal.edu.co/folderview?id=0B4N_jHBKh-kPfkw2cmJRV0d1RFAzQV94Z19ib0loZHV2Z3Vfc2ZDZ2pMdHVpODRpZFZTVDg&amp;usp=drive_web">Carpeta compartida</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Sesión 1 De Shaders]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/04/07/sesion-1-de-shaders/"/>
    <updated>2015-04-07T08:27:32-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/04/07/sesion-1-de-shaders</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>La siguiente fue la presentación sobre Shaders realizada el día de hoy por el profesor Jean Pierre Charalambos: <a href="http://videojuegosun.github.io/Shaders/#/1">Presentación</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Casos De Estudio: Croanak Y Jiggy Drama La Fuga]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/19/casos-de-estudio-croanak-y-jiggy-drama-la-fuga/"/>
    <updated>2015-03-19T08:42:11-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/19/casos-de-estudio-croanak-y-jiggy-drama-la-fuga</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A continuación se muestra el vídeo sobre Croanak:</p>

<!--more-->


<iframe width="750" height="500" src="https://www.youtube.com/embed/DLjJvkEkknc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Taller De Mecánica De Juego (Por El Profesor Mateo Rojas)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/17/taller-de-mecanica-de-juego-por-el-profesor-mateo-rojas/"/>
    <updated>2015-03-17T22:59:28-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/17/taller-de-mecanica-de-juego-por-el-profesor-mateo-rojas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img height="400" width="500" style="float: right;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte4.JPG" /></p>

<p>Comenzamos la sesión terminando el ejercicio de encontrar el perfil de placer al que cada grupo quiere dirigir su proyecto.</p>

<p><strong>1.a)</strong> Una vez terminado dicho ejercicio, cada integrante de cada grupo toma un post ­it,
y escribe en éste tres actividades que, a su parecer, hace una persona que se encuentre
dentro del perfil de placer seleccionado para el proyecto, y que precisamente las hace porque experimenta placer al
hacerlas.</p>

<!--more-->


<p>Ejemplo, sí el grupo objetivo para el proyecto se encuentra en el perfil de
AGON, las personas podrían escribir actividades como el boxeo, el fútbol americano o
un juego tipo FPS multijugador. Esta actividad es personal (15 minutos).</p>

<p><strong>b.</strong> Cada integrante del grupo tiene 3 minutos para socializar las actividades que
escribió en su papel. Se colocan los diferentes papeles en la cartelera, y, en caso de
encontrar que varias personas escribieron una misma actividad, dicha actividad se
prioriza en la lista.</p>

<center>
<img height="400" width="500" style="float: center;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte5.jpg" /> 
</center>


<p></p>

<p>Fig 01. Los integrantes de cada grupo encuentran un espacio para pensar y redactar sus propuestas.</p>

<center>
<img height="400" width="500" style="float: center;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte6.JPG" /> 
</center>


<p></p>

<p>Fig 02. Posteriormente se reúnen, socializan sus ideas, encuentran puntos comunes y priorizan las ideas similares que propusieron.</p>

<p>Antes de comenzar con el siguiente ejercicio hacemos un recuento del ciclo de alto nivel, y se
informa a los estudiantes que el siguiente ejercicio va a concentrarse en encontrar una
mecánica de juego base que pueda replicarse y ampliarse en la propuesta de videojuego de
cada uno. Adicionalmente, se les pide que repasen y compartan el mandate propuesto por
cada grupo para sus respectivos proyectos.</p>

<p><strong>2.a)</strong> Se pide a los integrantes de cada grupo que tomen un post­it nuevamente, En este,
cada uno debe escribir tres actividades específicas que creen conveniente realicen los
jugadores de sus videojuegos cuando se encuentren jugando los mismos. (Ejemplo, el<br/>
jugador tiene la posibilidad de elegir las paradas de una ruta del sistema de transporte
masivo. Por cada parada que acierte, el jugador recibe una bonificación). Los
estudiantes tienen 15 minutos para llevar a cabo la actividad.</p>

<p><strong>b)</strong> Cada integrante de los grupos tiene 3 minutos para socializar sus ideas a su equipo
de trabajo.</p>

<p><strong>c)</strong> A cada integrante del grupo se le otorgan 2 puntos. Cada integrante pasa y vota
por una de las ideas, o por alguno de los puntos de la idea. Expone frente al grupo
porqué votó por esa idea. (3 minutos por persona, 10 máximo.)
d. Se dan 10 minutos por grupo para que consoliden una mecánica de juego teniendo
en cuenta las ideas que propuso cada integrante, y las que más votos obtuvieron.</p>

<p>La actividad termina con algunos de los grupos compartiendo a toda la clase las ideas
de mecánicas de juego a las que llegaron por medio del ejercicio grupal, haciendo una
relación entre las mismas y el mandate que previamente habían preparado.</p>

<p>Se explica que la propuesta de las dos sesiones de taller tiene como objetivo mostrar al
grupo que existen una serie de dinámicas para trabajar en equipo, partiendo del principio de
inteligencia colectiva, bajo el cual, cualquier idea propuesta por un grupo de personas puede
tener un mayor valor al propuesto por una de ellas.</p>

<p>De la misma manera, se recalca el hecho de que la validación de las ideas debe darse en tres pasos:</p>

<p><strong>Paso 1.</strong> Que la idea propuesta no vaya en contra del mandate del proyecto.</p>

<p><strong>Paso 2.</strong> Que la idea propuesta sea validada y fortalecida por todos los miembros del equipo, y</p>

<p><strong>Paso 3.</strong> Que la idea propuesta pase por una etapa de validación directamente con los usuarios, y, claro está, que haya surgido de estar pensando en
esos usuarios desde un comienzo.</p>

<p>Es importante recalcar también que el ejercicio de
pensar previamente en actividades comunes de las personas dentro del perfil de placer
elegido, tiene como fin enfocar la mente de los miembros del equipo a una
sesión de ideación que ya esté dentro del marco de los usuarios finales.</p>

<p>Finalmente, se sugiere a los estudiantes buscar bibliografía adicional sobre​  Diseño Centrado
en el Usuario​  y, especialmente, sobre la metodología de trabajo de ​ <strong>Lean Manufacturing</strong>,​  bajo
la que se propone un esquema de crecimiento del producto iterativo, validando cada idea
independientemente, y evitando así construir sobre una serie de ideas sin que estas hayan
sido validadas por el usuario.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Taller De Ciclo De Mandate / Meaning (Por Los Profesores Mateo Rojas Y Oscar Andrade)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/12/taller-de-ciclo-de-mandate-slash-meaning-por-los-profesores-mateo-rojas-y-oscar-andrade/"/>
    <updated>2015-03-12T22:08:33-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/12/taller-de-ciclo-de-mandate-slash-meaning-por-los-profesores-mateo-rojas-y-oscar-andrade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img height="400" width="500" style="float: right;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte1.JPG" /></p>

<p><strong>Ejercicio de ideación por grupos: </strong></p>

<p><strong>1.</strong>Se arman las parejas.</p>

<p><strong>a)</strong> La persona A propone una idea de negocio a la persona B.</p>

<p><strong>b)</strong> La persona B le dice a la A que <em>no</em> a la idea, y le da una razón de por qué <em>no</em>.</p>

<p>Para lo anterior, se cuenta con 3 minutos por cada paso.</p>

<p>Ahora, la pareja debe hacer la siguiente dinámica:</p>

<!--more-->


<p><strong>a)</strong> La persona B propone una idea de negocio a la persona A.</p>

<p><strong>b)</strong> La persona A toma la idea, y la enriquece con otra idea para la persona B.</p>

<p>También se cuenta con 3 minutos por cada paso.</p>

<p>La finalidad del ejercicio está en comprobar la importancia de enriquecer una idea, en lugar
de destruirla. Este ejercicio funciona como punto de partida para que todos en el grupo
entendamos que debemos comenzar con una postura de crear conjuntamente, y no ser
negativos ante la propuesta de una idea. Repetimos el ejercicio 1 de ideación una vez con las personas que se animen a hacerlo frente a todo el grupo.</p>

<p><strong>2.</strong> Por los grupos de los proyectos:</p>

<center>
<img height="400" width="500" style="float: center;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte2.JPG" /> 
</center>


<p>
<strong>a)</strong> Cada integrante toma un post­it, escribe el <a href="http://videojuegosun.github.io/Design2/#/11">mandate</a> del proyecto que están desarrollando en el grupo. (5 minutos).</p>

<p><strong>b)</strong> Las personas pasan al tablero y exponen su idea a los miembros del grupo. (3 minutos
por persona, 10 máximo.)</p>

<p><strong>c)</strong> A cada integrante del grupo se le otorgan 2 puntos. Cada integrante pasa y vota por
una de las ideas, o por alguno de los puntos de la idea. Expone frente al grupo por qué
votó por esa idea. (3 minutos por persona, 10 máximo.)</p>

<p><strong>d)</strong> El grupo se reúne y trabajan en escribir en un nuevo post­it con una idea grupal,<br/>
teniendo en cuenta los puntos que tuvieron más votos. (10 minutos).</p>

<p>­Repetimos el proceso con el <a href="http://videojuegosun.github.io/Design2/#/12">meaning</a> del juego.</p>

<p>Hacemos el cuadro de los 4 diferentes tipos de jugadores por placer <a href="http://videojuegosun.github.io/Design2/#/7">Agon, Mimicry, Alea, Ilinx</a>. Cada integrante del grupo ubica un punto en el lugar del target en el que cree se encontraría su juego y explica por qué.(10 minutos). Se encuentran zonas comunes y se llega a un consenso.</p>

<center> 
<img height="300" width="250" src="http://videojuegosun.github.io/images/tallerparte3.JPG" />
</center>


<p></p>

<p>Fig 01. Cada grupo termina la primera sesión con una cartelera similar a la de la imagen,
con las versiones del mandate, el mandate final, y un cuadro con los diferentes tipos de perfiles de placer y el target  para el proyecto.</p>

<p>Se explica al cierre del ejercicio que el siguiente paso es encontrar la mecánica de juego.<br/>
Ahora, basados en el mandate, vamos a trabajar en una mecánica similar de prototipado en papel<br/>
para encontrar el ciclo de juego.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Narrativa vs Ludología (Presentación Del Profesor Oscar Andrade)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/10/presentacion-del-profesor-oscar-andrade-narrativa-vs-ludologia/"/>
    <updated>2015-03-10T20:37:17-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/10/presentacion-del-profesor-oscar-andrade-narrativa-vs-ludologia</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img height="200" width="300" style="float: left;" src="http://videojuegosun.github.io/images/monsters.jpg" /> En esta <a href="http://videojuegosun.github.io/Narrative-Ludology/">presentación</a> el profesor Oscar Andrade aborda los distintos aspectos relacionados tanto con la narrativa como con la ludología.</p>

<!--more-->


<p>Para esto, brinda un recorrido por los elementos técnicos fiundamentales, planteando siempre la distinción entre linealidad e interactividad.</p>

<p>Finalmente, muestra unos ejemplos muy dicientes que clarifican todos los conceptos abordados durante la clase, permitiendo tener un panorama muy puntual de los mismos.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Tarea Para El 10 De Marzo De 2015]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/05/tarea-para-el-10-de-marzo-de-2015/"/>
    <updated>2015-03-05T19:09:22-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/05/tarea-para-el-10-de-marzo-de-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img height="200" width="300" style="float: right;" src="http://videojuegosun.github.io/images/tareas.jpg" />La siguiente es la tarea dejada por el profesor Oscar Andrade y que se debe presentar el próximo martes 10 de marzo. Como guía para su elaboración, se puede ver en línea <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt">la presentación de la clase</a> correspondiente, en la que se analizan los elementos que  se listan a continuación.</p>

<!--more-->


<p>La tarea es escoger UNO SOLO de los siguientes elementos artísticos:</p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/5">Espacio</a></p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/10">Tiempo</a></p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/14">Luz / Sombra (Valor)</a></p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/18">Forma</a></p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/25">Color</a></p>

<p> <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/34">Textura</a></p>

<p>Y analizar un videojuego a la luz de ese elemento. El análisis debe tener al menos 2 páginas: 1 página de texto en donde esté el análisis conceptual, y 1 página de análisis de imágenes (acotaciones de texto sobre las imágenes que expliqen los conceptos expuestos en la primera página). Al menos debe haber 1 enlace a un gameplay en video.</p>

<p>Nota: La tarea debe ser enviada antes de la clase al correo <a href="&#109;&#x61;&#x69;&#x6c;&#x74;&#x6f;&#x3a;&#x6f;&#x73;&#99;&#97;&#x72;&#x2e;&#97;&#110;&#x64;&#x72;&#x61;&#100;&#x65;&#64;&#106;&#97;&#103;&#117;&#97;&#114;&#x2e;&#x63;&#x6f;&#109;&#x2e;&#x63;&#111;">&#111;&#115;&#x63;&#x61;&#114;&#46;&#x61;&#110;&#100;&#x72;&#97;&#100;&#101;&#x40;&#106;&#97;&#x67;&#117;&#97;&#x72;&#46;&#x63;&#x6f;&#109;&#46;&#99;&#x6f;</a> con copia a <a href="&#x6d;&#x61;&#105;&#x6c;&#x74;&#x6f;&#58;&#x67;&#x66;&#x6d;&#111;&#x72;&#x61;&#x74;&#64;&#x75;&#x6e;&#x61;&#x6c;&#46;&#101;&#x64;&#117;&#46;&#x63;&#x6f;">&#x67;&#x66;&#109;&#111;&#x72;&#x61;&#x74;&#x40;&#117;&#x6e;&#97;&#108;&#46;&#x65;&#x64;&#117;&#x2e;&#99;&#111;</a></p>

<p>Por Oscar Andrade.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Las Reglas Del Arte (Presentación Del Profesor Oscar Andrade)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/05/presentacion-del-profesor-oscar-andrade/"/>
    <updated>2015-03-05T17:41:35-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/05/presentacion-del-profesor-oscar-andrade</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En la sección <a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a> ya se tiene la número 7 que corresponde a <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt">la clase del profesor Oscar Andrade</a> sobre los elementos del arte (léxico), específicamente, <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/5">espacio</a>, <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/10">tiempo</a>, <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/14">luz / sombra</a>, <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/18">forma</a>, <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/25">color</a> y <a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt/#/34">textura</a>.</p>

<p><a href="http://videojuegosun.github.io/RulesArt"><img style="float:left;" src="http://videojuegosun.github.io/images/imagenPostDeArte.jpg"> </a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Experiencia De Usuario (Presentación Del Profesor Mateo Rojas)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/03/presentacion-del-profesor-mateo-rojas-clase-del-3-de-marzo-de-2015/"/>
    <updated>2015-03-03T03:15:05-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/03/03/presentacion-del-profesor-mateo-rojas-clase-del-3-de-marzo-de-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://videojuegosun.github.io/UserExperience"><img style="float: right;" src="http://videojuegosun.github.io/images/mateoClase2.jpg" /></a> Ya se encuentra disponible <a href="http://videojuegosun.github.io/UserExperience/">la clase brindada el 3 de Marzo de 2015</a> por el profesor Mateo Rojas, en la que nos habló de los elementos a tener en cuenta para crear una experiencia de usuario que sea realmente agradable para el jugador de nuestros videojuegos. La presentación corresponde a la número 6 en la sección <a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Diseño De Videojuegos Parte 2 (Presentación Del Profesor Mateo Rojas)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/presentacion-del-profesor-mateo-rojas-clase-del-26-de-febrero-de-2015/"/>
    <updated>2015-02-27T22:20:18-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/presentacion-del-profesor-mateo-rojas-clase-del-26-de-febrero-de-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://videojuegosun.github.io/Design2/"><img height="200" width="300" style="float:left;" src="http://videojuegosun.github.io/images/mateoClase1.jpg" /></a>En la sección <a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a> está disponible la presentación del profesor Mateo Rojas (presentación 5) de la <a href="http://videojuegosun.github.io/Design2/">clase del 26 de febrero</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Workflow Parte 2 (Apuntes De La Clase Del Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/apuntes-de-la-clase-del-profesor-john-higuera-del-24-de-febrero-de-2015/"/>
    <updated>2015-02-27T20:16:30-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/apuntes-de-la-clase-del-profesor-john-higuera-del-24-de-febrero-de-2015</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Al igual que los apuntes de la anterior clase, <a href="http://videojuegosun.github.io/WorkflowPart2/">los correspondientes a la sesión del 24 de febrero</a> se encuentran en la sección <a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Workflow Parte 1 (Apuntes De La Clase Del Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/apuntes-de-la-clase-del-19-de-febrero-de-2015-dada-por-el-profesor-john-higuera/"/>
    <updated>2015-02-27T12:48:53-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/27/apuntes-de-la-clase-del-19-de-febrero-de-2015-dada-por-el-profesor-john-higuera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya se encuentra en la sección <a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a>(presentación número 3) los <a href="http://videojuegosun.github.io/Workflow">apuntes tomados en la clase del 19 de febrero</a>.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Comunicación Desde Los Videojuegos (Presentacion Del Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/comunicacion-desde-los-videojuegos/"/>
    <updated>2015-02-18T16:23:34-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/comunicacion-desde-los-videojuegos</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En la sección <strong><a href="http://videojuegosun.github.io/presentaciones">Presentaciones</a></strong> ya se encuentra la <a href="http://videojuegosun.github.io/Communication/">presentación 2</a>) de la sesion de clase dada por el profesor John Higuera sobre la Comunicación desde los videojuegos, la cual puede ser vista en línea.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Diseño De Videojuegos Parte 1 (Presentación Del Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/disenio-de-videojuegos-parte-1/"/>
    <updated>2015-02-18T16:20:34-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/disenio-de-videojuegos-parte-1</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ya se encuentra disponible la <a href="http://videojuegosun.github.io/Design/">presentación 1</a> sobre Diseño de videojuegos realizada por el profesor John Higuera, la cual se puede visualizar en línea.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Recursos (Por El Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/recursos-por-el-profesor-john-higuera/"/>
    <updated>2015-02-18T13:15:51-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/recursos-por-el-profesor-john-higuera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En la sección de <strong><a href="http://videojuegosun.github.io/recursos">Recursos</a></strong> se encuentran lecturas y vídeos muy valiosos e ilustrativos que complementan el temario abordado.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Primeros 10 Video Tutoriales a Realizar (Por El Profesor John Higuera)]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/primeros-10-tutoriales-a-realizar-por-el-profesor-john-higuera/"/>
    <updated>2015-02-18T11:31:31-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/18/primeros-10-tutoriales-a-realizar-por-el-profesor-john-higuera</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>A continuación se listan los 10 primeros video tutoriales que deben realizar para poder completar el primer ejercicio en clase que será nota.</p>

<!--more-->


<p>1.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/interface-overview">Interface Overview</a></p>

<p> 2.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/the-scene-view">The Scene View</a></p>

<p> 3.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/the-scene-view">The Game View</a></p>

<p> 4.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/the-hierarchy-and-parent-child-relationships">The Hierarchy and Parent-Child relationships</a></p>

<p> 5.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/project-panel-and-importing">The Project Panel and Importing</a></p>

<p> 6.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/the-inspector">The Inspector</a></p>

<p> 7.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/the-inspector">Game Objects and Components</a></p>

<p> 8.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/tags">Tags</a></p>

<p> 9.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/tags">Prefabs - Concept &amp; Usage</a></p>

<p> 10.<a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor/build-player-settings">Build and Player Settings</a></p>

<p>Si desea practicar más, puede ingresar al siguiente link donde se encuentran los video tutoriales tanto del nivel de principiante (los 10 anteriores) como del nivel intermedio para el manejo de Unity 3D:</p>

<p><a href="https://unity3d.com/learn/tutorials/modules/beginner/editor">Video tutoriales</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Lo Que Logré Mientras Disfrutaba: Pablo Realini]]></title>
    <link href="http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/10/lo-que-logre-mientras-disfrutaba-pablo-realini/"/>
    <updated>2015-02-10T21:45:54-05:00</updated>
    <id>http://videojuegosun.github.io/blog/2015/02/10/lo-que-logre-mientras-disfrutaba-pablo-realini</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Apasionado por los videojuegos, decidió aplicar todo su conocimiento tecnológico a crear junto a sus socios su propia empresa de entretenimientos. Kingdom Rush, uno de sus productos, lideró las descargas en Apple Store y los principales rankings de videojuegos.</p>

<iframe width="750" height="500" src="https://www.youtube.com/embed/wek26qAzXNg" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>




<!--more-->


<p>Analista programador, a principios de 2010 decide junto a dos amigos fundar Ironhide Game Studio, empresa dedicada al desarrollo de videojuegos multiplataformas. Anteriormente trabajó varios años como desarrollador de aplicaciones comerciales, tanto en entorno de escritorio como web. Su gran éxito llegó con Kingdom Rush, aventura épica medieval que logró captar más de 130 millones de jugadores en todo el mundo en su versión online, y ubicarse en los top ten de las aplicaciones más vendidas para Ipad y para Iphone. (Tomado de la descripción que hace la organización <a href="http://www.ted.com/">TED</a> en youtube)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
